網民發起遊行崇光及世貿暫停營業 水炮車政總戒備

有網民今日發起「全球反極權大遊行」，下午由銅鑼灣崇光百貨遊行至金鐘政府總部，活動未有警方的不反對通知書。崇光百貨及世貿中心宣布今天暫停營業。

警方在金鐘政府總部加強保安，有一輛裝甲車、一輛水炮車、數架警車和小型旅遊巴士駛入政總戒備。政總外則架設最少兩層水馬，部分位置再加上鐵閘阻擋，又有多名警員駐守。水馬內有昨日示威者遺留的磚頭、長傘和雪糕桶等雜物。從外面可看到昨日示威者打破的幾個窗戶，仍未有人修理，亦沒有任何物品遮掩。

至於昨日已發出紅色警示的立法會大樓，在俗稱「煲底」的立法會示威區外，架起一層水馬，可以看到裡面的立法會大樓已用白色板圍封，大樓天橋入口拉了兩層鐵閘。海富天橋亦在鄰近政府總部入口處，架起水馬和鐵閘。

另外，在金鐘一帶，有約50名身穿寫有「食物環境衞生署潔淨服務承辦商」黃色反光背心的清潔工及保安人員，用工具和水槍清理地下及牆身的宣傳海報。

抵死呀淨係顧住做大陸人生意嘅假日本百貨公司崇光

pish